%@Titre: Rennes -- 1999
On donne les deux nombres $p=2\sqrt{45}$ et $q=\sqrt{80}$
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer $p+q$. On donnera le résultat sous la forme $a\sqrt b$,
où $b$ est un entier le plus petit possible.
\item Calculer $pq$.
\end{enumerate}
\item Le nombre $p$ est-il solution de l'équation $x^2-2x-180=-12$ ?
\end{myenumerate}